\poemtitle{На новый год}
\settowidth{\versewidth}{И кто знает, где завтра}
\begin{verse}[\versewidth]
  Этот год был неплох ---\\*
  Я в него не вернусь.\\*
  И кто знает, где завтра\\*
  И с кем я проснусь.\\!

  Этот год был неплох ---\\*
  И в живых почти все,\\*
  Но так странно, что ты\\*
  На чужой полосе.\\!

  Какой был листопад!\\*
  Как прохладна волна\ldots\\*
  Сквозь осеннюю грусть\\*
  Ты меня провела.\\!

  Мне видна, цель видна.\\*
  И не так далека\ldots\\*
  Но я тот ли стрелок?\\*
  Пусть не дрогнет рука.\\!

  Река\\*
  Неприступной стеной\\*
  Распахнёт этот год,\\*
  Чтобы снова закрыть.\\*
  \vinИ забыть.\\!\nopagebreak

  Занесёт всё метель и пурга.\\*
  Та, одна --- что у самого дна.\\!

  \attrib{$20\frac{29}{XII}07$}
\end{verse}
